Conditional Probability 求解

中學雞一名
有一個人call的士 可以分別從公司A B C D 去搵的士。
25%係去搵公司A A有5%會遲到
18%係去搵公司B B有10%會遲到
35%係去搵公司C C有8%會遲到
22%係去搵公司D D有10%會遲到

問題Given that a call was made for a taxi, and that it arrived late, find the probabilities that it came from companies A, B, C, and D.

a 32%
b 4.6%
c 7.16%
d 56%

可唔可以講下點計 THX

不如你po原題

When John needs a taxi, it is hired from one of 4 taxi companies A, B, C, and D. Of the hired taxis,
25% were from company A, 18% were from company B, 35% were from company C, and 22% were
from company D. For taxis hired from A, 5% of taxis arrived late; the corresponding percentages for
taxis hired from B, C and and D were 10%, 8% and 10%, respectively.

係15.5
22
35
27
先岩

點計出黎

用bayes rule咪計到

P(A)xP(A late) / [P(A)xP(A late) + P(B)xP(B late) + ... + P(D)xP( D late)]

其他三間計法一樣 轉分子 分母不變

A: 0.25*0.05/ (0.25*0.05+0.18*0.1+0.35*0.08+0.22*0.1)

B C 同 D. 如此類推